知名日本聲優遭小粉紅圍剿發聲明道歉 引爆中日台網友口水戰！

日本人氣聲優茅野愛衣曾參與多部知名動漫作品演出，除夕（11日）當天參拜「靖國神社」，竟讓中國小粉紅集體崩潰痛批辱華，甚至還有人要她「自殺謝罪」。她沉寂多日，昨天（17日）發聲明道歉，強調已將相關影片下架。

茅野愛衣11日在個人YouTube頻道上更新Podcast影片，內容提到當天參拜靖國神社一事，由於當天正好是農曆除夕，碰上中國人過年時機敏感，加上她一線聲優的身分，中國小粉紅紛紛撻伐稱是「相當程度的挑釁及冒犯」，不僅灌爆社群，揚言抵制所有作品，甚至還有極端留言要她自殺謝罪。

對此，茅野愛衣官方推特昨晚7點發表道歉聲明，稱經過「反省」後，決定將當天上傳至YouTube的影片轉為「非公開」，「對於我們認知上的不足，造成粉絲不悅與困擾，我們深感抱歉」。日本網友紛紛留言安慰，並澄清指茅野愛衣參拜靖國神社目的並非祭拜甲級戰犯，只是單純祈求未來一切順利而已，認為她不需要為此道歉。

然而還是有中國小粉紅不買單，痛罵「不及格，滾！」、「有夠沒誠意，我小學寫流水帳日記內容也比這個聲明多」、「這又不是他的個人聲明，叫她自己出來道歉！」、「身為日本人的原罪，基本上出生就該對中國人道歉！」

對此，不少日本網友也留言反嗆小粉紅「茅野又沒做錯什麼，錯的是中國人的玻璃心！」、「為什麼中國那麼討人厭」、「奇怪，你們國內不是不能看YouTube，翻牆出來又要崩潰」、「中國人根本破壞了整個亞洲的形象」。也有一些中國網友看不下去，表示「人家都道歉了，有必要這樣咄咄逼人？」、「別得寸進尺了好嗎」、「這不是茅野的錯，不需要道歉，錯的是某些奇怪的網民神經特別敏感，什麼都能扯到政治」。

此外也有台灣網友加入中日網友口水戰，「茅野也不得不照顧一下自卑中國人的心理狀態」、「怪不得大陸地區看起來像一隻雞，體積大腦袋小」、「整天看中共大內宣自慰很爽吧，可惜翻了牆發現到處都是反中人士，全世界都當你們是低能廢柴罷了」。

人家都道歉了，有必要這樣咄咄逼人

好日本人feel

老咗咁多

蟲蝈

申利：日本人OK但唔鍾意日本政界
我覺得同坡狗一樣
口講支那合作，背後做勁多小動作
太陰濕

究竟知唔知靖國神社
入面好多死者唔關戰犯事

（你祖先唔可以係戰死日軍
你拜去祖先就係錯）

蝗蟲真係一D政治意識都冇
亂屌百屌，屌到人都唔幫你

到左日本仔真係講明係去拜戰犯
你咪屌囉，制裁都冇問題wo
到時六眼+英日+日台，三方聯盟保護
「咩話？有本事就打柒我囉」